\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Première
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{5.8cm} {\large{\textbf{(Correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS]{Calculatrice=true, Date=novembre 2023}%,CorrigeFin
     ~\\
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [3em]
\begin{exercice}
\brm{6}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.

\begin{center}
  \begin{tabular}{|m{9.5cm}|*{1}{>{\centering}m{7.3cm}|}}
    \hline
    % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
 \center {\bf Énoncé } & {\bf Réponse }
       \tabularnewline
        \hline
        \vspace{0.5cm}
          \begin{minipage}{9.5cm}
  {\bf 1.}  Soit $t$ la fonction définie par : $t(x)=\dfrac{5}{3}x-8$.\\     
            Quelle est l'image de $-18$ par la fonction $t$ ?
\end{minipage}
\vspace*{0.5cm}&  
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.5cm} \begin{minipage}{9.5cm}{\bf 2.} Soit $f$ la fonction définie par : $f(x)=-4x+9$.\\
        Quel est l'antécédent de $1$ par la fonction $f$ ?
        \end{minipage}\vspace*{0.4cm}&
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.5cm}
         \begin{minipage}{9cm}
         {\bf 3.}    Soit $f(x)=\dfrac{x}{10}-7$.\\
            La fonction $f$ est une fonction affine de la forme $f(x)=ax+b$.
\end{minipage}
\vspace*{0.4cm}&\begin{minipage}{7cm}Les valeurs de $a$ et de $b$ sont  :\\   $a=$ $\ldots$ \,\,\, et\,\,\, $b=$
         $\ldots$ \end{minipage}
      \tabularnewline
        \hline \vspace*{0.5cm}
         \begin{minipage}{9.5cm}
         {\bf 4.}   Donner l'expression de la fonction affine $f$ représentée ci-dessous.\\        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-3) rectangle (5,3.25);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (-27.735009811261456,-44.10251471689218)--(30.735009811261456,43.60251471689218);
	
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-0.5)--(5,-0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1.5)--(5,-1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-3)--(1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-3)--(2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-3)--(3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-3)--(4,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-3)--(-1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-3)--(-2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-3)--(-3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-3)--(-4,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(-5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,0.5)--(0.1,0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1.5)--(0.1,1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2.5)--(0.1,2.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-0.5)--(0.1,-0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1.5)--(0.1,-1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2.5)--(0.1,-2.5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.8125,2.1875)--(3.1875,1.8125);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.8125,1.8125)--(3.1875,2.1875);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};

\end{tikzpicture}

\end{minipage}
\vspace*{0.5cm}&
      \tabularnewline
        \hline
        \vspace*{0.5cm}{\bf 5.} Représenter la fonction $f$ définie par $f(x)=-\dfrac{1}{3}x+3$.\vspace*{0.5cm}& \begin{minipage}{10cm}
          \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-3) rectangle (5,3.25);
   
	
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-0.5)--(5,-0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1.5)--(5,-1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-3)--(1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-3)--(2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-3)--(3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-3)--(4,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-3)--(-1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-3)--(-2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-3)--(-3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-3)--(-4,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(-5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,0.5)--(0.1,0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1.5)--(0.1,1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2.5)--(0.1,2.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-0.5)--(0.1,-0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1.5)--(0.1,-1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2.5)--(0.1,-2.5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};

\end{tikzpicture}

\end{minipage}
      \tabularnewline
        \hline
  \end{tabular}
\end{center}




\end{exercice}

\newpage


\begin{exercice}
\brm{7}
En 2019, un propriétaire met en location un appartement pour un loyer mensuel de 260 \euro.\\
Il prévoit que ce loyer augmentera chaque année de 8  \euro.\\
On note $u_0$ le loyer mensuel, en euro, en 2020 et $u_n$ le loyer mensuel, en euro, en ($2020+n$). On a ainsi $u_0=260$.
\begin{enumerate}
          \item Calculer $u_1$ et $u_2$.
          \item Donner la nature de la suite $(u_n)$ et préciser sa raison.
          \item Exprimer $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$, puis $u_n$ en fonction de $n$.
          \item Quel terme de la suite correspond au montant du loyer en 2 031 ? Quel sera ce montant ?
          \item En quelle année le loyer dépassera-t-il $430$ \euro ? Justifier.
        \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{7}
On s'intéresse à la population d’abeilles dans une ruche.\\
Le graphique ci-dessous représente les premières valeurs $v_n$ , donnant le nombre d’abeilles de cette ruche au bout de $n$ années.


\begin{center}
\psset{xunit=1.5cm,yunit=0.002cm,arrowsize=3pt 3}
\begin{pspicture}(-1,-100)(7,3000)
\multido{\n=0+1}{8}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,0)(\n,3000)}
\multido{\n=0+500}{7}{\psline[linewidth=0.2pt](0,\n)(7,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Oy=6500,Dy=500,Dx=1,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(0,0)(7,3000)
\psdots[linecolor=blue](0,600)(1,950)(2,1300)(3,1650)(4,2000)(5,2350)
%\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{15}{x 15 mul}\uput[r](15,230){\blue $R$}
%\psline[linecolor=black,linewidth=1pt,linestyle=dashed]{->}(8,0)(8,100)
%\psline[linecolor=black,linewidth=1pt,linestyle=dashed]{->}(8,100)(0,100)
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](10,150)
\uput[u](7,0){{$n$}}
\uput[r](0,2900){{$v_n$}}
\end{pspicture}
\end{center}


\begin{enumerate}
\item \begin{enumerate}
\item Quel est le nombre d'abeilles au départ dans la ruche ? 
\item Quel est le nombre d'abeilles dans la ruche  au bout de $4$ ans ?
\end{enumerate}
  \item Pourquoi peut-on conjecturer que la suite $(v_n)$ est une suite arithmétique ?\\
En admettant que la suite $(v_n)$ est arithmétique et sachant que $v_0=7100$ et
$v_4=8500$, déterminer la raison de la suite $(v_n)$.
 
  \item \begin{enumerate}
  \item Exprimer $v_{n+1}$ en fonction de $v_n$.
  \item Exprimer $v_n$ en fonction de $n$.
  \end{enumerate}
  \item Une ruche produit du miel si au moins 10 000 abeilles l’habitent.\\
   À partir de combien d’années cette ruche produira-t-elle du miel ? Justifier.

\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document} 